<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Guides on Regolith Desktop</title><link>https://regolith-desktop.com/fr/docs/howtos/</link><description>Recent content in Guides on Regolith Desktop</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><lastBuildDate>Wed, 04 Jan 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://regolith-desktop.com/fr/docs/howtos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Personnaliser la config i3</title><link>https://regolith-desktop.com/fr/docs/howtos/customize-i3-configuration/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://regolith-desktop.com/fr/docs/howtos/customize-i3-configuration/</guid><description>Comment personnaliser la configuration de i3 avec Regolith # Les configurations par défaut sont stockées dans /usr/share/regolith/i3/config.d. Ces fichiers sont chargés de selon l&amp;rsquo;ordre alphabétique. Ensuite, les configurations de l&amp;rsquo;utilisateur dans ~/.config/regolith2/config.d sont chargées, également dans l&amp;rsquo;ordre alphabétique. La configuration par défaut de Regolith est faite pour être modifiée en utilisant des variables Xresources, en ajoutant des configurations utilisateurs ou en ajoutant/supprimant les configurations par défaut avec apt. Pour cette raison, il y a plusieurs manières de personnaliser i3 dans Regolith.</description></item><item><title>Modifier le Compositor</title><link>https://regolith-desktop.com/fr/docs/howtos/customize-compositor/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://regolith-desktop.com/fr/docs/howtos/customize-compositor/</guid><description>Comment modifier votre compositor (effets visuels) # Portez une attention particulière à cette section si vous rencontrez des problèmes visuels étranges, des problèmes ou des performances graphiques lentes. Un compositor est un composant d&amp;rsquo;interface utilisateur qui applique des effets visuels aux fenêtres avant qu&amp;rsquo;elles ne soient affichées sur l&amp;rsquo;écran. Beaucoup d&amp;rsquo;environnements de bureau intègrent un compositor directement dans leur gestionnaire de fenêtre, rendant cela difficile à désactiver ou à modifier.</description></item><item><title>Modifier les indicateurs dans la barre</title><link>https://regolith-desktop.com/fr/docs/howtos/add-remove-blocklets/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://regolith-desktop.com/fr/docs/howtos/add-remove-blocklets/</guid><description>Ajouter ou retirer des indicateurs de statut # Voir les indicateurs de statut disponibles # $ apt search i3xrocks- Installer un nouvel indicateur de statut # $ sudo apt install i3xrocks-memory $ regolith-look refresh Personnaliser la barre i3 # Chaque indicateur de statut dans la barre est géré par un fichier. Le nom du fichier correspond à la position de l&amp;rsquo;indicateur dans la barre. Par exemple, un fichier avec le nom commençant par 10_ signifie que l&amp;rsquo;indicateur de statut correspondant sera placer avant un indicateur qui a un fichier de configuration commençant par 20_.</description></item><item><title>Modifier les Xresources</title><link>https://regolith-desktop.com/fr/docs/howtos/override-xres/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://regolith-desktop.com/fr/docs/howtos/override-xres/</guid><description>NOTE: Cette page a été copiée depuis le site de Regolith 1.x et n&amp;rsquo;a pas été mise à jour pour Regolith 2. Elle peut contenir des informations qui ne sont plus d&amp;rsquo;actualité. Regolith repose sur le système Xresources pour fournir une interface de configuration solide. Pour change les valeurs Xresources, Regolith peut être modifié pour mettre à jour l&amp;rsquo;interface utilisateur, spécifier des comportements, ou définir des formats spécifiques pour certains blocs de la barre.</description></item></channel></rss>