<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Einführung on Regolith Desktop</title><link>https://regolith-desktop.com/de/</link><description>Recent content in Einführung on Regolith Desktop</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://regolith-desktop.com/de/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Config Files</title><link>https://regolith-desktop.com/de/docs/reference/configurations/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://regolith-desktop.com/de/docs/reference/configurations/</guid><description>Component Default Config User Config Notes i3 / i3-gaps /etc/regolith/i3/config ~/.config/regolith3/i3/config (global override) i3 config partials live in /usr/share/regolith/i3/config.d Xresources /usr/share/regolith-look/default ~/.config/regolith3/Xresources ~/.Xresources is also loaded but intended for properties that may also be required in other desktop sessions. Bar status indicators /usr/share/i3xrocks/conf.d/ ~/.config/regolith3/i3xrocks/conf.d Each block has it&amp;rsquo;s own file. Filename determines ordering. Picom (Compton) Compositor /etc/regolith/picom/config ~/.</description></item><item><title>Erster Start</title><link>https://regolith-desktop.com/de/docs/using-regolith/first-launch/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://regolith-desktop.com/de/docs/using-regolith/first-launch/</guid><description>Erster Start # Die Standardoberfläche von Regolith enthält keine visuellen Hinweise darauf, wie man Anwendungen startet oder andere gängige Aufgaben ausführt. Dies kann beim ersten Mal etwas verwirrend sein. Die Verwendung der Regolith-Benutzeroberfläche ist jedoch relativ einfach, wenn man sich nur die folgenden zwei Tastenkombinationen merkt:
Aktion Tastenkombination Zweck Keybinding Viewer super shift ? Verfügbare Keybindings anzeigen und ausführen App Launcher super space Starten einer Desktop-Anwendung Die Super-Taste # Die meisten Tastenkombinationen, die Sie mit Regolith verwenden werden, beginnen mit der Taste super .</description></item><item><title>Grundlegende Verwendung</title><link>https://regolith-desktop.com/de/docs/using-regolith/basics/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://regolith-desktop.com/de/docs/using-regolith/basics/</guid><description>Während wir in anderen Bereichen der Dokumentation alles detaillierter behandeln werden, deckt diese Seite die grundlegende Verwendung von Regolith ab.
Verwendung # Starten einer Anwendung # Nach der ersten Anmeldung enthält der Bildschirm eine Leiste am unteren Rand und einige Tastaturkürzel in einem Dialog. Dieser Dialog soll dem Benutzer helfen, Tastenkombinationen für verschiedene Aktionen in der Desktop-Umgebung zu finden und zu speichern. Er kann mit der Taste esc verlassen und mit super shift ?</description></item><item><title>Konfiguration</title><link>https://regolith-desktop.com/de/docs/using-regolith/configuration/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://regolith-desktop.com/de/docs/using-regolith/configuration/</guid><description>Empfohlene Pakete für neue Benutzer # Looks # Installieren Sie alle offiziellen Regolith-Looks:
sudo apt install regolith-look-* Status-Indikatoren # Das folgende Snippet installiert Statusindikatoren-Pakete, die für neue Benutzer empfohlen werden:
sudo apt install i3xrocks-focused-window-name i3xrocks-rofication i3xrocks-info i3xrocks-app-launcher i3xrocks-memory Um einen dieser Indikatoren später zu entfernen, deinstallieren Sie ihn einfach von Ihrem System. Beispiel:
sudo apt remove i3xrocks-info Laptop-Akkustatus # Zeigt den aktuellen Batteriestatus eines Laptops an:</description></item><item><title>Xresources</title><link>https://regolith-desktop.com/de/docs/reference/xresources/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://regolith-desktop.com/de/docs/reference/xresources/</guid><description>Xresources Key Description gtk.theme_name GTK Theme gtk.icon_theme_name GTK Icon Theme gnome.terminal.audible-bell Enables audible bell in gnome-terminal (true / false) gtk.document_font_name GTK Document Font Name gtk.font_name General purpose font for GTK apps and the desktop gtk.monospace_font_name Font for monospace areas such as i3bar and the terminal gnome.terminal.background-transparency-percent Background transparency value for gnome-terminal (0 - 100).</description></item><item><title>Change Bar Status indicators</title><link>https://regolith-desktop.com/de/docs/howtos/add-remove-blocklets/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://regolith-desktop.com/de/docs/howtos/add-remove-blocklets/</guid><description>Adding or Removing status indicators # Finding Status Indicators # $ apt search i3xrocks- Installing a Status Indicator # $ sudo apt install i3xrocks-memory $ regolith-look refresh Customization of the i3 bar # Each status indicator on the bar is managed by a file. The name of the file maps to the position of the status indicator on the bar, e.g. a file&amp;rsquo;s name starting with 10_ mean its corresponding indicator will be positioned before an indicator which has a configuration file starting with 20_.</description></item></channel></rss>