<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Utilisation on Regolith Desktop</title><link>https://regolith-desktop.com/fr/docs/using-regolith/</link><description>Recent content in Utilisation on Regolith Desktop</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://regolith-desktop.com/fr/docs/using-regolith/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Premier lancement</title><link>https://regolith-desktop.com/fr/docs/using-regolith/first-launch/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://regolith-desktop.com/fr/docs/using-regolith/first-launch/</guid><description>Premier lancement # L&amp;rsquo;interface par défaut de Regolith ne contient aucune indication visuelle sur la façon de lancer des applications ou d&amp;rsquo;effectuer d&amp;rsquo;autres tâches courantes. Cela peut rendre la première expérience un peu confuse. Cependant, l&amp;rsquo;utilisation de l&amp;rsquo;interface de Regolith est relativement simple si on se souvient des deux raccourcis clavier suivants:
Action Raccourci clavier But Liste des raccourcis clavier super shift ?</description></item><item><title>Les bases</title><link>https://regolith-desktop.com/fr/docs/using-regolith/basics/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://regolith-desktop.com/fr/docs/using-regolith/basics/</guid><description>Bien que nous couvrirons l&amp;rsquo;ensemble du fonctionnement de Regolith dans d&amp;rsquo;autres parties de la documentation, cette page couvre les cas d&amp;rsquo;utilisations basiques.
Utilisation # Lancer une application # Après la première connexion, l&amp;rsquo;écran contiendra une barre sur le bas et quelques raccourcis clavier dans un dialogue. Le but de ce dialogue est d&amp;rsquo;aider l&amp;rsquo;utilisateur à trouver et se souvenir les raccourcis clavier pour diverses actions sur l&amp;rsquo;environnement de bureau.</description></item><item><title>Configuration</title><link>https://regolith-desktop.com/fr/docs/using-regolith/configuration/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://regolith-desktop.com/fr/docs/using-regolith/configuration/</guid><description>Paquets recommandés pour les nouveaux utilisateurs # Thèmes (looks) # Installer tous les thèmes officiels de Regolith:
sudo apt install regolith-look-* NOTE: Cela va télécharger plusieurs fonts et images. Si vous souhaitez minimiser l&amp;rsquo;utilisateur de votre disque, vous pouvez désinstaller les thèmes que nous n&amp;rsquo;utilisez pas.
Indicateurs de statut # La commande suivante installe les indicateurs de statut recommandés pour les nouveaux utilisateurs:
sudo apt install i3xrocks-focused-window-name i3xrocks-rofication i3xrocks-info i3xrocks-app-launcher i3xrocks-memory Pour supprimer certains de ces indicateurs plus tard, désinstallez-les simplement de votre système:</description></item></channel></rss>