<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Regolithを使う on Regolith Desktop</title><link>https://regolith-desktop.com/ja/docs/using-regolith/</link><description>Recent content in Regolithを使う on Regolith Desktop</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://regolith-desktop.com/ja/docs/using-regolith/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>インストール</title><link>https://regolith-desktop.com/ja/docs/using-regolith/install/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://regolith-desktop.com/ja/docs/using-regolith/install/</guid><description>Regolith 3.2を入手 # 以前のバージョンのRegolithからアップグレードする場合はリリースノート を、特に2.xからの場合は移行ガイドを参照してください。
サポートするOS # 以下は、Regolithデスクトップのインストールを取り扱っている特定のLinuxベースのOSごとに分割されています。
Ubuntu # Ubuntu 24.04 Regolithはシステムパッケージとしてインストールすることができます。これは簡単に更新や削除ができ、一貫することができます。 下記のステップでは、Regolithのパッケージリポジトリからパッケージを読み込み可能にして、デスクトップパッケージをインストールできるようにシステムを設定する方法について記しています。
ローカルのaptにRegolithの公開鍵を登録する。
wget -qO - https://regolith-desktop.org/regolith.key | \ gpg --dearmor | sudo tee /usr/share/keyrings/regolith-archive-keyring.gpg &amp;gt; /dev/null ローカルのaptにリポジトリのURLを追加する。
echo deb &amp;quot;[arch=amd64 signed-by=/usr/share/keyrings/regolith-archive-keyring.gpg] \ https://regolith-desktop.org/release-3_2-ubuntu-noble-amd64 noble main&amp;quot; | \ sudo tee /etc/apt/sources.list.d/regolith.list aptを更新してRegolithをインストールする。
sudo apt update sudo apt install regolith-desktop regolith-session-flashback regolith-look-lascaille システムを再起動する。
ログインマネージャーは新しいデスクトップセッションを識別するため、再起動が必要になります。システムの再起動はログインマネージャーを再起動するための簡単な方法です。
ARMベースのシステムにインストールするときは、上記の内容から2箇所のamd64をarm64に置き換えてください。 Ubuntu 22.</description></item><item><title>初回起動</title><link>https://regolith-desktop.com/ja/docs/using-regolith/first-launch/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://regolith-desktop.com/ja/docs/using-regolith/first-launch/</guid><description>初回起動 # Regolithの既定のインターフェースは、アプリケーションの起動方法やその他の一般的なタスクの実行方法に関する視覚的なヒントがありません。これは、初めて使う人にとって少し混乱するかもしれません。しかし、Regolithのインターフェースを使っていくときは、次の2つのキーバインドを記憶しておけば、比較的簡単に利用できるようになります。
アクション キーバインド 動き キーバインドビューワー super shift ? 利用可能なキーバインドの表示・実行 アプリランチャー super space デスクトップアプリケーションの起動 Superキー # Regolithにおいて多くのキーバインドで使われるのが super キーです。このキーは&amp;quot;WIN&amp;quot;と書かれていたりMS Windowsのロゴが書かれていることがあります。MacではCommand ⌘ キーを示します。今後このキーは super と呼ばれますが、あなたの必要に応じて物理ボタンの super マップ変更できることに注意してください。
上記のキーバインドのどちらかを入力すると、フォーカスされたモニターにランチャーダイアログがポップアップで表示されます。ダイアログはどちらも共通のインターフェースを持っています。
iliaと呼ばれるプログラムによるインターフェースの上部にはテキストを入力するウィジェット、下部にリスト選択のウィジェットがあります。これらのダイアログに共通する使用パターンは、表示されたリストからアイテムを選択することです。テキストを入力して選択項目をフィルタリングし、矢印キーを使用して選択します。 enter を押すと、選択されたアイテムが実行されます。キーバインドの場合、選択したキーバインドが手動で実行されることになります。アプリの場合、選択されたアプリケーションが起動します。
キーバインドビューワー # キーバインドビューワーの目的は、Regolithのキーバインドを素早く、簡単に見つけて学ぶことです。キーバインドのリファレンスはこのサイト上でも利用可能ですが、ビューワーのほうが素早くダイアログを表示してアクションを検索して探し出すことができます。見つけたら、キーボードを使用するか、ダイアログでアイテムを選択して、キーバインドを実行することができます。
アプリケーションランチャー # デスクトップ環境の基本的なタスクは、ユーザーがアプリケーションを起動できるようにすることです。Regolithでは、アプリランチャーによっておこなわれます。キーバインドと同様、ダイアログは初めに、利用可能なデスクトップアプリケーションをすべて表示します。テキストを入力して選択項目をフィルタリングし、矢印キーを使用して特定のアイテムを選択します。 enter を押すことで選択されたアプリケーションが起動します。</description></item><item><title>基本的な使い方</title><link>https://regolith-desktop.com/ja/docs/using-regolith/basics/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://regolith-desktop.com/ja/docs/using-regolith/basics/</guid><description>使い方 # アプリケーションを開く # 初回ログイン後、画面下部にバーが、ダイアログにいくつかのキーボードショートカットが表示されます。このiliaと呼ばれるダイアログは、このデスクトップ環境におけるさまざまなアクションのキーバインドを見つけるアシスタントを提供します。escキーで閉じても、 super shift ? で再度表示することができます。アプリケーションを起動するには、 super space を押すことで、同様のダイアログが、システムにインストールされたアプリケーションとともに読み込まれます。起動したいアプリケーションの名前を入力し始めると、リストが入力したものと一致するものにフィルタリングされます。矢印キーでリストをスクロールすることもできます。
ウィンドウを操作する # 実行中のアプリケーションにフォーカスするには、 super ctrl space キーバインドですべての実行中のウィンドウのダイアログを表示することができます。利用したいウィンドウを選択することで、簡単にそのウィンドウが含まれるワークスペースに移動してフォーカスを設定されます。
新しいワークスペースを作成する # ワークスペース（いくつかのデスクトップ環境では&amp;quot;仮想デスクトップ&amp;quot;として知られています）ウィンドウを管理するための主要な方法です。各ワークスペースは、独立したウィンドウセットの画面を提供しています。ワークスペースを作成したり操作するには、 super 0-9 でインデックスを指定します。
ファイルを検索して起動する # 特定のファイルをローカルのコンピューター上で検索には、さまざまな方法があります。Regolithでは、 super alt space で、素早く検索して、ファイルを既定のアプリケーションで読み込むファイル検索ダイアログを提供しています。 選択したものをEnterで入力すると、xdg-openコマンドでファイルが呼び出されます。
ターミナル # ターミナルは専用のキーバインド・ super enter を持つ特別なアプリケーションです。
ブラウザ # 既定のブラウザもまた特別であり、 super shift enter で起動することができます。
アプリケーションを閉じる # super shift q で、フォーカスしているアプリケーションを閉じます。誤作動しているアプリの場合、 super alt q でフォーカスしているアプリケーションを強制終了(kill)することができますが、保存していないデータは失われる可能性に注意してください。</description></item><item><title>設定</title><link>https://regolith-desktop.com/ja/docs/using-regolith/configuration/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://regolith-desktop.com/ja/docs/using-regolith/configuration/</guid><description>新規ユーザーに推奨されるパッケージ # 外観 # Regolith公式の外観をすべてインストールする:
sudo apt install regolith-look-* もしくは、aptでインストールされて利用可能な外観のリストを表示する:
apt list | grep regolith-look- 注意：これはフォントやテーマ、壁紙も含みます。ディスクの使用率の最小化を望むユーザーは、使用していない外観をアンインストールすることを推奨します。
外観の選択方法の概要については、以下の項目を参照してください。
ステータスインジケーター # 次の行では、新規ユーザーに推奨されるステータスインジケータパッケージをインストールします。
sudo apt install i3xrocks-focused-window-name i3xrocks-rofication i3xrocks-info i3xrocks-app-launcher i3xrocks-memory これらのインジケーターを後から削除したいときは、システムからアンインストールします。例：
sudo apt remove i3xrocks-info ラップトップのバッテリー状態 # ラップトップの現在のバッテリー状態を表示するには：
sudo apt install i3xrocks-battery コンポジター # コンポジターはウィンドウ環境に仮想エフェクトを追加します。既定では、Regolith 3にはpicomコンポジターがインストールされています。特定のハードウェアやドライバの制限によってグラフィックの問題が発生した場合、変わりに次のコンポジターをインストールする必要があります。
パッケージ 注意 regolith-compositor-picom-glx 既定 regolith-compositor-compton-glx 古いコンポジターであり、いくつかのハードウェアでよりよく動作する場合があります regolith-compositor-xcompmgr 古いコンポジターであり、いくつかのハードウェアでよりよく動作する場合があります regolith-compositor-none パススルーパッケージであり、コンポジターは実行されません 詳細な概要は、このハウツーを参照してください。</description></item></channel></rss>