<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Introduction on Regolith Desktop</title><link>https://regolith-desktop.com/fr/</link><description>Recent content in Introduction on Regolith Desktop</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://regolith-desktop.com/fr/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Premier lancement</title><link>https://regolith-desktop.com/fr/docs/using-regolith/first-launch/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://regolith-desktop.com/fr/docs/using-regolith/first-launch/</guid><description>Premier lancement # L&amp;rsquo;interface par défaut de Regolith ne contient aucune indication visuelle sur la façon de lancer des applications ou d&amp;rsquo;effectuer d&amp;rsquo;autres tâches courantes. Cela peut rendre la première expérience un peu confuse. Cependant, l&amp;rsquo;utilisation de l&amp;rsquo;interface de Regolith est relativement simple si on se souvient des deux raccourcis clavier suivants:
Action Raccourci clavier But Liste des raccourcis clavier super shift ?</description></item><item><title>Personnaliser la config i3</title><link>https://regolith-desktop.com/fr/docs/howtos/customize-i3-configuration/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://regolith-desktop.com/fr/docs/howtos/customize-i3-configuration/</guid><description>Comment personnaliser la configuration de i3 avec Regolith # Les configurations par défaut sont stockées dans /usr/share/regolith/i3/config.d. Ces fichiers sont chargés de selon l&amp;rsquo;ordre alphabétique. Ensuite, les configurations de l&amp;rsquo;utilisateur dans ~/.config/regolith2/i3/config.d sont chargées, également dans l&amp;rsquo;ordre alphabétique. La configuration par défaut de Regolith est faite pour être modifiée en utilisant des variables Xresources, en ajoutant des configurations utilisateurs ou en ajoutant/supprimant les configurations par défaut avec apt. Pour cette raison, il y a plusieurs manières de personnaliser i3 dans Regolith.</description></item><item><title>Raccourcis clavier</title><link>https://regolith-desktop.com/fr/docs/reference/keybindings/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://regolith-desktop.com/fr/docs/reference/keybindings/</guid><description>Action Key Binding Lanceur - Application ⊞ Win Space Lanceur - Navigateur Web ⊞ Win Shift Enter Lanceur - Terminal ⊞ Win Shift Space Lanceur - Fichiers ⊞ Win Shift n Lanceur - Recherche de fichier ⊞ Win Alt Space Lanceur - Panneau des notifications ⊞ Win n Lanceur - Terminal ⊞ Win Enter Lanceur - Ce dialogue ⊞ Win Shift ?</description></item><item><title>Configurations</title><link>https://regolith-desktop.com/fr/docs/reference/configurations/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://regolith-desktop.com/fr/docs/reference/configurations/</guid><description>Référence des fichiers de configuration # Composant Configuration par défaut Configuration utilisateur Notes i3 / i3-gaps /etc/regolith/i3/config, /usr/share/regolith/i3/config.d ~/.config/regolith2/i3 Étendre la configuration Regolith2 en créant config.d dans le dossier de configuration de l&amp;rsquo;utilisateur ou globalement en créant un dossier config. Plus d&amp;rsquo;infos Xresources /usr/share/regolith-look/default ~/.config/regolith2/Xresources ~/.Xresources est aussi chargé mais utilisé pour des configurations qui peuvent être nécessaire à d&amp;rsquo;autres sessions de bureau.</description></item><item><title>Les bases</title><link>https://regolith-desktop.com/fr/docs/using-regolith/basics/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://regolith-desktop.com/fr/docs/using-regolith/basics/</guid><description>Bien que nous couvrirons l&amp;rsquo;ensemble du fonctionnement de Regolith dans d&amp;rsquo;autres parties de la documentation, cette page couvre les cas d&amp;rsquo;utilisations basiques.
Utilisation # Lancer une application # Après la première connexion, l&amp;rsquo;écran contiendra une barre sur le bas et quelques raccourcis clavier dans un dialogue. Le but de ce dialogue est d&amp;rsquo;aider l&amp;rsquo;utilisateur à trouver et se souvenir les raccourcis clavier pour diverses actions sur l&amp;rsquo;environnement de bureau.</description></item><item><title>Configuration</title><link>https://regolith-desktop.com/fr/docs/using-regolith/configuration/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://regolith-desktop.com/fr/docs/using-regolith/configuration/</guid><description>Paquets recommandés pour les nouveaux utilisateurs # Thèmes (looks) # Installer tous les thèmes officiels de Regolith:
sudo apt install regolith-look-* NOTE: Cela va télécharger plusieurs fonts et images. Si vous souhaitez minimiser l&amp;rsquo;utilisateur de votre disque, vous pouvez désinstaller les thèmes que nous n&amp;rsquo;utilisez pas.
Indicateurs de statut # La commande suivante installe les indicateurs de statut recommandés pour les nouveaux utilisateurs:
sudo apt install i3xrocks-focused-window-name i3xrocks-rofication i3xrocks-info i3xrocks-app-launcher i3xrocks-memory Pour supprimer certains de ces indicateurs plus tard, désinstallez-les simplement de votre système:</description></item><item><title>Xresources</title><link>https://regolith-desktop.com/fr/docs/reference/xresources/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://regolith-desktop.com/fr/docs/reference/xresources/</guid><description>Xresources Key Description gtk.theme_name GTK Theme gtk.icon_theme_name GTK Icon Theme gnome.terminal.audible-bell Enables audible bell in gnome-terminal (true / false) gtk.document_font_name GTK Document Font Name gtk.font_name General purpose font for GTK apps and the desktop gtk.monospace_font_name Font for monospace areas such as i3bar and the terminal gnome.terminal.background-transparency-percent Background transparency value for gnome-terminal (0 - 100).</description></item><item><title>Modifier le Compositor</title><link>https://regolith-desktop.com/fr/docs/howtos/customize-compositor/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://regolith-desktop.com/fr/docs/howtos/customize-compositor/</guid><description>Comment modifier votre compositor (effets visuels) # Portez une attention particulière à cette section si vous rencontrez des problèmes visuels étranges, des problèmes ou des performances graphiques lentes. Un compositor est un composant d&amp;rsquo;interface utilisateur qui applique des effets visuels aux fenêtres avant qu&amp;rsquo;elles ne soient affichées sur l&amp;rsquo;écran. Beaucoup d&amp;rsquo;environnements de bureau intègrent un compositor directement dans leur gestionnaire de fenêtre, rendant cela difficile à désactiver ou à modifier.</description></item><item><title>Modifier les indicateurs dans la barre</title><link>https://regolith-desktop.com/fr/docs/howtos/add-remove-blocklets/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://regolith-desktop.com/fr/docs/howtos/add-remove-blocklets/</guid><description>Ajouter ou retirer des indicateurs de statut # Voir les indicateurs de statut disponibles # $ apt search i3xrocks- Installer un nouvel indicateur de statut # $ sudo apt install i3xrocks-memory $ regolith-look refresh Personnaliser la barre i3 # Chaque indicateur de statut dans la barre est géré par un fichier. Le nom du fichier correspond à la position de l&amp;rsquo;indicateur dans la barre. Par exemple, un fichier avec le nom commençant par 10_ signifie que l&amp;rsquo;indicateur de statut correspondant sera placer avant un indicateur qui a un fichier de configuration commençant par 20_.</description></item><item><title>Modifier les Xresources</title><link>https://regolith-desktop.com/fr/docs/howtos/override-xres/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://regolith-desktop.com/fr/docs/howtos/override-xres/</guid><description>NOTE: Cette page a été copiée depuis le site de Regolith 1.x et n&amp;rsquo;a pas été mise à jour pour Regolith 2. Elle peut contenir des informations qui ne sont plus d&amp;rsquo;actualité. Regolith repose sur le système Xresources pour fournir une interface de configuration solide. Pour change les valeurs Xresources, Regolith peut être modifié pour mettre à jour l&amp;rsquo;interface utilisateur, spécifier des comportements, ou définir des formats spécifiques pour certains blocs de la barre.</description></item></channel></rss>